從1942到2019 香港淪陷前世今生 美導演燃重光希望

節錄

從1942到2019 香港淪陷前世今生
美導演燃重光希望

■美籍獨立電影導演Craig McCourry拍攝《香港1942──柳暗花明淪陷時》遇上不少阻滯，幸好一眾支持者願意為他張羅。

「終有一日，香港會再重光。」以香港為基地，美籍獨立電影導演Craig McCourry再推新戲，亦是2018年他執導「香港保衞戰」題材電影《1941的聖誕》的續集──電影《香港1942──柳暗花明淪陷時》。預告片已在YouTube發佈，故事講述二戰時一對兄妹在皇軍入侵時，走難到香港的經歷。香港淪陷的悲劇，過去年多飽受暴政摧殘的香港人應不會陌生。

相關新聞：香港角度出發 第二套保衞戰電影

記者：葉親惠

電影講述主角兄妹走難來港隨即遇上香港淪陷，皇軍在香港的鐵腕管治一。。。。。。。。。

■黃婉華飾演的陳玲，在電影的最後一刻說到「Someday Hong Kong will be free again」。

■女主角從上海逃難到香港，豈料因淪陷而要再次面對去留問題。

「Hong Kong will be free again」

導演兼編劇McCourry表示，劇本早於2018年至2019年初已完成初稿，但是戲中對白，例如「Someday Hong Kong will be free again」一句，就是啟發自2019年的抗爭，「我們拍攝當晚（2019年11月），劇組人員當然有被正在香港發生的事（抗爭）影響到情感，劇本上原有另一句對白，但與演員等討論後，將該段對白改成現在的（Someday Hong Kong will be free again）看來更加適合，以表達為香港帶一點希望」。

McCourry說，對白是希望為在1942年淪陷、黑暗的香港找出一個對。。。。。。。。

「光復香港」（Free Hong Kong）口號自今年7月後已成為香港敏感詞，McCourry不希。。。。。。。。。，如果沒有自由，將會是個很黑暗的世界。」

對白除了為反映香港淪陷時的情況，某些元素仍可與今日的香港比較，。。。。。。。。。。。。。。。短缺演變成的飢餓，迫使港人離開，因為他們（日軍）不想養活港人，日軍想香港人口減少以方便管治」。

■McCourry特邀這台英軍電單車的主人為他拍了幾場戲。

兩代同一抉擇：怎樣離開

走難故事是《香港1942》其中一條主線，亦反映出當時港人面對是否移民的兩難困局，角色陳玲就要面對去留問題。McCourry說：「主角陳玲（由黃婉華飾演）面對的困局是想在世界上尋找一個安全的居所，她首先由上海逃難到香港，但香港淪陷時，她又再要逃難。這個主題正正是《香港1942》想要突出的。」

1942年的港人面對相同的抉擇：怎樣離開香港、走難到何處。正因McCourry。。。。。。。。。。。。，但他們的確是啟發自真人真事，而當時的歷史背景亦都是寫實的。」

《香港1942》預計本月內完成後期製作，並會參加11月9日至13日在洛杉磯舉行的美國電影市場影展，亦正安排於明年在香港放映，一切都很視乎疫情的發展。

岩岩都睇到
之後去咗Youtube搵條Trailer

個感覺幾特別
好舊片風格

感激為我拍紀錄片

老實講, 佢上套咩1941 唔算得上係咩電影, 仲渣過大學學生習作, 我只會當佢係 rennactment record video

要拍戰爭片又冇錢
應該同話劇差唔多

報紙版有講佢搵道具有難度

光復香港啊！

嗰套嘢係人生睇過最難頂嘅戲之一
仲要喺放映會睇，無得走
佢兩公婆真係好有心，但都真係唔好睇

或者叫話劇 vedio reord
唔講劇本同演員先, 剩係燈光, 機位, 構圖, 剪接, 收音 都差到喊,大概只有以前教育電視水平, 呢條鬼佬咁都叫自己做導演

拍戲真係好燒錢架佢上套啲劇情得唔得？
不過誠意之作 我睇完再評論

其實都唔關燒唔燒錢事, 求其睇兩個shot都知龍與鳳

真心學野
佢拍果啲好黑白電視果期啲劇feel

果陣香港要食人肉

推